We liepen door de baan, door het lichaam van de man in het zwart, nu doorweekt uit de nachtelijke hagel, en brak in het bos aan de voet van de HEUVEL  We hebben deze doorgedrongen naar de spoorweg zonder een te ontmoeten ZIEL  De bossen aan de andere kant van de lijn waren maar de littekens en zwart geworden ruïnes van bossen; voor het grootste deel waren de bomen gevallen, maar een zekere verhouding stond nog steeds, troebele grijze stelen, met donkerbruin gebladerte in plaats van groen.
